【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】

IF YOU CARE ABOUT DEMOCRACY, FREEDOM AND HUMANITY PLEASE READ AND SHARE TO LET MORE PEOPLE KNOW ABOUT THE CRISIS IN HONG KONG.

1.1 Five Demands; Not One Less
1.2 Liberate Hong Kong; Revolution of our times
1.3 The anthem “Glory to Hong Kong”

2.1 History of Hong Kong-China conflict
2.2 Background - Umbrella Movement 2014
2.3 Anti-ELAB Movement 2019~

3. Significant Events: JUN~JUL 2019

4. Significant Events: AUG 2019

5. Rise of Chinazi

6. Fight for Freedom; Stand with Hong Kong

The 2019 Hong Kong protests have been largely described as leaderless movement, demonstrations with a record breaking number of people. At least 9 suicide cases related to the events. As the protests progressed, the protesters laid out five key demands.

1.1 Five Demands; Not One Less
“五大訴求，缺一不可”

1 Full withdrawal of the extradition bill. (promised)
2 Retraction of “riot” classification of protest.
3 An independent commission of inquiry into alleged police brutality.
4 Amnesty for arrested protesters.
5 Dual genuine universal suffrage.

1.2 Liberate Hong Kong; Revolution of our times
“光復香港，時代革命”

First conceived as a localist election slogan of pro-independence activist Edward Leung Tin-kei in 2016, now it has become the most commonly heard chant in the city amid anti-government protests.

Edward Leung, the former spokesman of Hong Kong Indigenous, a localist group. Hong Kong Indigenous is a radical, localist and nativist political group, it opposes the increased influence of mainland China and the Beijing government's involvement in Hong Kong.

Source

1.3 The anthem “Glory to Hong Kong”
“願榮光歸香港”

Excerpt
Composed and authored by a local musician under the pseudonym "Thomas dgx yhl", with the contribution of a group of anonymous Hong Kong netizens, the song went viral within a few days across various social media, with an English version produced soon afterwards, has been adopted as the anthem of the movement.

p牌仔，照推

2.1 History of Hong Kong-China conflict

(Excerpt)
In 1984, the terms agreed between British and China governments were set out in the Sino-British Joint Declaration and enshrined in the semi-constitutional Basic Law of Hong Kong, included a series of guarantees for the maintenance of Hong Kong's differing economic, political and legal systems after the handover on July 1, 1997, and the further development of Hong Kong's political system with a goal of democratic government under the "one country, two systems" approach.

Hong Kong has more international cultural values from its past as a British colony and international city. Hong Kong-mainland conflict is mainly attributed to the cultural differences. The conflict associates to issues regarding the allocation of resources between mainlanders and Hong Kong people in different sectors, such as healthcare and education.

Tension has arisen especially in the early 2010s, controversial policies have been seized on as focal points of discontent. Some representatives of the central government have adopted increasingly strong rhetoric perceived to be attacking Hong Kong's political and legal systems.

2.2 Background - Umbrella Movement 2014

(Excerpt)
The Standing Committee of the National People's Congress issued a decision regarding proposed reforms to the Hong Kong electoral system. The decision was widely seen to be highly restrictive, and tantamount to the Chinese Communist Party's pre-screening of the candidates for the Chief Executive of Hong Kong.

Protesters blocked both east–west arterial routes in northern Hong Kong Island. Police tactics – including the use of tear gas – and triad attacks on protesters led more citizens to join the protests. Key areas in Hong Kong were occupied and remained closed to traffic for 77 days.

The Hong Kong government's use of the police and courts to resolve political issues led to accusations that these institutions had been turned into political tools, thereby compromising the police and judicial system in the territory and eroding the rule of law in favour of "rule by law".

The protests ended without any political concessions from the government.

2.3 Anti-ELAB Movement 2019~

(Excerpt)
China which began with the aim of withdrawing the Fugitive Offenders amendment bill proposed by the Hong Kong government. Concerns were raised that the bill would place Hong Kong citizens and visitors under mainland Chinese jurisdiction, undermining the autonomy of the region and civil liberties.

Demonstrations against the bill began in March and turned into consecutive mass movements in June, marked a sharp escalation in violence. Riot police deployed tear gas and rubber bullets against demonstrators, but protesters successfully stalled the passage of the bill.

Protesters felt that peaceful methods were not effective and resorted to using more radical methods to express their view, driven by a sense of desperation rather than hope, and that the aims of the protests have evolved from withdrawing the bill to fighting for greater freedom and liberties. In this case, the right to elect Hong Kong leaders through general elections under universal suffrage with no curtailment from the central government of China became the new focal point for the pro-democracy camp. As the protests progressed, the protesters laid out five key demands in July.

3. Significant Events: JUN~JUL 2019

4. Significant Events: AUG 2019

Push , thanks for ur translation
In case there are any foreign correspondents

5. Rise of Chinazi

(Excerpt)
The Communist Party of China and state represent and act on behalf of the people, but in the preservation of the dictatorship of the proletariat, possess and may use powers against reactionary forces, dictatorial control by the party is necessary to prevent the government from collapsing into a liberal democracy.

In 2017, China has approved the removal of the two-term limit on the presidency, effectively allowing Xi Jinping to remain in power for life. "Chinazi" has become an increasingly popular insult for many protesters to aim at the regime in Beijing, which they accuse of abusing human rights. Some have criticized the term's use as disrespectful of the history of World War II, and China's own role in fighting fascism.

Sources:

1. Use of Chemical Weapons

2. Violation of Treaty

3. Controlling Education

4. Oppression of Churches

5. Eugenics Policy

6. Ethnic Cleaning/ Genocide

7. Concentration Camp

8. Formation of Police State

In Aug, 2019, Andrew Hastie, head of the Australian Parliament’s intelligence committee, sound the alarm about the Chinese Communist Party’s strategic ambitions, saying Beijing’s assertive foreign policy and military expansion pose a fundamental threat.

Rising of Military Activities at Ftontier

Currency Manipulation

Stealing Trade Secrets of Technologies

Massive of Fake Social Media Accounts

6. Fight for Freedom; Stand with Hong Kong

(Excerpt)
According to the “Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2019” in United States, Beijing has consistently undermined the ‘one country, two systems' principle and infringed on the democratic freedoms the residents of Hong Kong are supposed to be guaranteed.

The act was proposed, if become law, will be "to renew the historical commitment of the States to uphold freedom and democracy in Hong Kong at a time when its autonomy is increasingly under assault.” Support for the importance of Hong Kong remaining sufficiently autonomous from China to justify different treatment under U.S. law., and require the President to identify persons responsible for actions suppressing basic freedoms, and to freeze their U.S.-based assets and deny them entry into the U.S.

Sources

[url][/url]

United States

Canada

United Kindom

European Countries

Australia

New Zealand

Switzerland and Japan

China

FIGHT FOR FREEDOM
STAND WITH HONG KONG

929全球大遊行 929 Global March

推啊

I care
Push

Push

推

PUSH

hi international press

SHARE

留名返屋企搞

push

推
push

hi international press, we speak English here
Welcome to ask any questions

too long just push

tui

push
fight for freedom
stand with hong kong

push high quality english post

十八區火魔法太暴力，
現時應該於十八區民建聯辦事處靜坐，
以分散警方駐守十八區港鐵站之兵力，
協助行街市民離開。

灣仔前線目標已經達成，
請轉場再於十八區遍地開花，
認同請分享。

pish

any twitter link? not the time to do it yet for me.

cmon hkers

感謝，用黎推爆國際戰線！

English title looks very transparent among other Chinese threads ah
Need to pushhhhh

Push!!!

GOD BLAST POPO

推到個個都用Twitter

Push

反中亂港人士

1

辛苦手足整合

Lm

retwitter左

Push push push

Up vote

So damn detail

thank you so much guys, gonna share with all of my foreign friends!

LIBERATE HONGKONG
REVOLUTION OF OUR TIMES

好有心push

試推

help push omg thanks brother

Push push

strong

721 831

Pishhhhh

推推推推

哩個真係要推

thx

THX FOR SHARING

勁呀

push!

need more support on twitter

[緊急召喚國際文宣] 外媒風向輸緊, 話手足亂打普通市民

831 ?
BTW TUI

Very detailed and comprehensive
push!

擺上twitter

擺上reddit呀

tui bao kui

Pish

5 demand, no 1 less.
stand with HK, fight for freedom.

Hongkonger Add oil +

正！推

推
TUI
PUSH

Tui

直接Copy 上 Twitter

Shared in Twitter!!

有用文推

Jump

pushhhh

thanks, forward to Twitter!!

Push
FIGHT FOR FREEDOM
STAND WITH HONG KONG

Will work on the 2.0 version ASAP, please keep sharing.

RT

fight for freedom stand with hong kong